[ 城市論壇 ] 試分析一下長輩們其實諗嘜。

今日主題：
「生活正正常常大家就可以開開心心。」
老母呢一句，令我諗到幾樣嘢：

❶歲月帶來的無力感，令老一輩已承認命運，但我們這一輩仍存希望，仍相信可改變未來。
❷而喺所剩嘅生命值方面，相比之下，我們還有漫長的人生要過，所以我們會不甘心，我哋要改變，要搵hidden treasure 。
相反老一輩己時日無多了，萬一再扣血就要死了，所以安穩已是他們最大的快樂。
❸舊時人腦袋仲未有足夠嘅知識支撐，就出黎做嘢，所以一生都被「賺錢」兩字，衝昏頭腦。
上一輩諗嘅，係生存。我哋諗嘅，係未來。
❹而最後一點，亦都係最重要，最主觀嘅。就係：對世界的認知往往會決定你的幸福=你愈知道得多嘢，你愈不快樂。

你覺得呢？